生於深紫家庭 真係好辛苦

頭先家母同我妹講

「你地認為撐政府嘅人要去死
咁姐係你想我死？

如果你地認同你家姐係ig果啲言論
即刻可以走 即刻離開呢個屋企
我同你老豆都認同
當冇生過你地啲咁嘅女
要你地出去住好易架咋
去女童院同你啲手足兄弟一齊住
我冇你地呢啲暴徒做我個女
我夷得啲差人打死曬佢地
所以如果你地有決定就唔好再等
一刻都唔好再等
我真係睇唔過你地一直用緊屋企嘅好
去不斷做啲我絶對唔認同同埋反對嘅事
你地要走就快啲走
我冇生過啲咁嘅女」

我曾經以為佢地真係想用做「朋友」既方式去做屋企人 曾經以為我呀媽唔係啲咁既人 曾經以為我仲可以撐得住 但真係唔想行到搬出去哩步

曾經都想過搬 但諗過如果真係好命嫁得出 我都係得番幾年可以同到佢地住 所以我都會想將可以陪到佢地既日子就陪佢地 但事與願違 我都知自己1999 但真係好辛苦 我珍惜佢地 都同時愛惜我地既香港 好多時發夢都會顧及屋企人感受 盡量早番屋企 原來政見唔同係咁可怕 sorry for 1999 我組織唔到

即刻走。

撐住 忍辱負重

我覺得我對家庭既觀念真係好重 我都好憎自己有啲咁既諗法

我第一份工 係我既dream job 但人工好低好低 番左半年後 朋友介紹下有份人工高啲既工 嗰時我老豆做裝修做到成日受傷 好想搵多啲錢比家用多啲 令佢地冇咁辛苦 quit我本身份工既時候我喊左好耐 因為真係唔捨得
哩個resign既原因身邊好少人知 我唔係想做大愛撚 但我真係珍惜我既屋企人

但你咁揀得預左難受
只有呻

所以我唯有選擇上去最易圍爐既連登

最hea又易做既唯有做運動發洩

多謝你巴打 我都係街散緊步

永遠唔好忘記佢講過當生少個

我由細到大都成日聽住呢啲說話長大，就算依家比家用，買野比佢地，都唔代表我可以當無事發生過，我只係盡下做仔應有既最低責任

每個人都應該對自己做過既野負責

我都有類似既事，雖然唔關今次立場既事
唯有忍到有能力搬

係，只有忍到最後爆獲勁

其實我有時都會諗 我都係佢地一時快感下既產物

兒親女親不及習主席親

大家加油

佢地要為佢地今日講過嘅每一個字負責，
散多陣步先返歸啦
但都要諗定後路喇

你唔孤單既
總有一日會脫離魔掌

多謝 大家咁話

絲打唔好傷心
藍底父母+黃底兄弟姊妹係大部份香港人基本組合
記住出邊好多同路人一齊陪住你

家父一樣係咁樣

非常認同你講嘅原來政見不同可以咁可怕
原來親情可以咁脆弱，我都好驚訝

利申: 連我老婆都冇得返屋企
(勿相認)

既然佢地冇生過你地
咁佢地老左你都唔使養啦
慳番幾多佢地心愛既政府會養佢地架啦

唔係盲目樂觀
不過總要搵d野平衡心理....
共勉之

放心 有我陪你
同路人

唔好放棄 幫家長們
Like fb 立場 蘋果 rthk vnews
幫 佢地手 機 裝now,apple,立場，連燈
電視裝 now
簡唔中買份 apple 放屋企 俾佢地睇
Youtube 睇D100 radio
洗走佢地睇開既記錄
仲有 unlike unfollow youtube 同fb d 低能page

加油啊手足 I know that feel

琴日罷工令到家父好遲先返到屋企，知道我都有份去集會嗰陣佢就叫我去死， 雖然佢唔係支持警察同埋只係一時怒火中燒先咁講，但其實真係好有殺傷力同埋會耿耿於懷

I know that feel sis. 不過我仲慘，屌你老母全深藍
我日撚日屌柒佢地

x 2036

最唔明既係 佢地唔睇電視好耐 都好耐冇了tvb 可能有幾年 哩啲係好根本既問題了

我老豆都係咁 話啲人塞住搞到塞左佢3個鐘 但8號波都係咁啦 放你半日假添

深紫既意思係 藍加紅呀巴打 你仲有得話佢地 但我果啲係一話就反面

父母可以對仔女講得出嘅說話可能只係一時衝動
但係我覺得要俾教訓兩老先識驚,可能一開頭幾年或幾十年都唔再會有交流
到老左退休無所事事嘅時候就會想搵番你地
因為父母永遠都覺得自己仔女未結婚都唔敢同無能力離開自己個家
你同你個妹討論下之後要點做啦,再係咁加埋學業或工作嘅壓力好易爆煲

講真 經濟能力許可既 搬出去住係最好
第一：遠離難受地方 心理健康好多
第二：提供冷靜空間 傷口先可好番
唔一齊住唔代表做唔成一家人，反而日對夜對互相傷害先至造成永遠修補唔到既創傷。
如果你唔舒服，都唔果斷咁離開，只會屈出病。
你摸住個熱水壺都識即刻縮啦！
長痛不如短痛。

你仲可以同老婆相依為命

*家
藍底既通常都好撚自私
作為佢地呢種垃圾既後代好撚嘔心同恥辱
加油絲打，一早同d深藍割撚哂席（屋企人都係），咪撚猶豫

我好驚一走 佢地就真係可以心狠到唔會再有交流

依家上番去了 好驚

我都係
父母都係藍 嗌左好多次交
但除左政見不一之外 佢地平時好錫我
好撚矛盾
唔想傷感情 但真係忍唔到佢地講歪理同愛國思想

黃 + 藍 好似唔係紫喎

同路巴

好撚老實講
呢種垃圾，自私，同你所謂有血緣關係既人，你真係仲想同佢地有關係？
我真係做唔撚到，睇撚清楚哂佢地係咩人，每下既笑聲
仿佛睇撚住d狗，強權，老黑，欺壓住我地d手足

利申，父母好錫我，但好撚控制狂
道不同 不相為謀。親人都係咁講
You know what is right and wrong. Sis

重視家人係正確,條命係你自己你有權選擇點做
但係當你壓力大到頂唔住先黎做選擇嘅時候就遲
留多條後路俾自己啦,當你覺得自己仲頂得住嘅時候亦都係就快爆煲嘅時候

其實我覺得咁樣算係某程度反映左合作運動唔可以成日搞，如果唔係真係會失民意。

都係果句[加油啊絲打]你可能控制唔到人哋嘅思維同情緒，但記得控制住自己嘅思維同情緒唔好扭曲。

記住，就算同至親關係破裂，仲有我地一班手足支持你㗎。

梁先生講過
政治就要將啲唔支持你嘅人變成支持你
你地要認真溝通一下
問題唔係今日先係到
個問題由1997拖到2014再拖到2019
只有真普選先可以解決所有問題
票多為王 唔使再用暴力

有能力就快撚d搬啦

咪咁撚蠢俾支那傳統觀念洗撚左腦
父母唔係神聖嫁

嗚 仲記得佔中既時候同老豆日日嗌交嗌到喊曬咁出門口，一朝要用之少一至兩包紙巾，果時仲未畢業。

期望可以好似朋友咁同爸媽相處，但好多上一輩傳統都唔做唔到。

當無生過自己呢句說話真係難聽過粗口。係咪姐係親生仔女既地位係父母眼中係咁低咁可有可無？其實無論點作為父母都要做仔女後盾囉。 （利申，我父母都因為意見唔同逼到我姐無聯絡屋企兩年幾三年。）

有錢有勇氣又覺得屋企真係太大壓力既，離開下都未常唔係一個方法。

仍然覺得屋企好重要，好想陪伴爸媽多幾年，好孝順呢。那可能現在先不與佢地討論太多，當屋企係返去訓就算。過一排再買返啲野tum下兩老就得。都要關心下呀妹呢。

呢期社會讓各個家庭都太大壓力，會過去的。留下的刺，就讓時間慢慢消化，在合適的時機相信結就會解開。

家母都係絕對無辦法說服所以一直避免傾政治
可惜佢會撩交嗌
家母身體雖算不上差但總有小毛病 講兩句事實覺得我駁嘴無禮貌唔生性激親佢

以理服人
大是大非佢冇得駁
剛剛個城市論壇幾好
有正有反
可以俾佢地睇下
不過藍絲通常都唔願接近真相

你珍惜佢有乜用？
佢珍惜你咩？

咪唔交流囉，有乜問題？

Sad

一對父母會唔想同你有交流，你做乜要熱臉貼冷屁股姐

同佢地講
你愛國愛黨，爹不親娘不親只有主席親
要對付深藍深紅就要比佢地更極端

撐住！有乜野大家一齊同你分擔，唔好收收埋埋，記住呢個世界仲有好多同路人。

扮住藍先
攞晒佢地身家先好走

好想攬下絲打
以親情去要脅子女嘅父母只係覺得子女唔可以離開佢地，
姐係簡單啲講，睇死你無佢地唔得，
而從來無發覺過子女其實已經可以獨自過自己嘅人生，
佢地嘅威脅只係不斷咁磨蝕嘅子女對佢地嘅愛，
你要比佢地認清楚個事實，
你已經唔係細路，你就算無佢地都可以好好生活落去
加油，u are not alone

唔使理d叫你搬走屌鳩父母嘅cm
我知道絲打你好愛父母 一定唔會咁做
但我又唔識安慰你
唯有隔空比個攬攬你啦
絲打撐住 有我地喺度

話一個殘酷既現實你知，就算好命嫁得出，我老公成個家族都係深紅，最後都係會被單打，不過好彩係我老公同佢地唔同，而且唔會逼我同佢地食飯，所以我已經2個月無見過佢屋企人了。
祝你早日脫離。

咁睇你地幾歲，有冇工作能力
未有工作能力就冇計，忍到自己賺倒錢好走
記住唔好比家用

一個月生活費人均5000左右
出面租金我當15000
3個人10000蚊人工，就已經夠
生活係難，但生存其實唔難

我屋企都係 但佢地會自己search tvb黎睇

黑警成魔之路 —史丹福監獄實驗

咁講啦，他們都係擔心你被人捉走／受傷，只不過用左最差的表達。

好呀！往後不相往來

注意安全
唔想反面住就忍一忍先，有咩就上來呻啦

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

On 9
血緣唔代表d咩

唔知樓豬幾歲，睇下呢個可能幫到你，幾個年輕人唔同屋企人住一樣過得開心，可能過幾年大家放低成見可以重修舊好

講到咁仲講咩親情，冇撚當過你係女
搵日等班黑警冇差別打到佢就會醒

絲打加油，睇得出你好孝順好愛家人
明白聽到父母話寧願無生過自己係幾hurt，
所以係你父母愛你之前，你要學識愛自己。
如果留係屋企要每日面對呢d說話，
對你心靈每一日都係重創。
有時候唔一齊住唔代表你唔孝順佢哋，
反而分開住唔會日嘈夜嘈，關係可能會好d～
你話怕你一離開，父母就真係會狠心唔要你，
其實係好可悲，因為代表你地既親情好脆弱。
就好似一個女仔唔敢同男朋友發脾氣，
因為怕個男朋友唔要自己。
但，咁樣單方面乞求既關係真係可以長久咩？
靠既同樣都只係你單方面不斷捉緊...
可能係你心目中，你覺得始終有血緣，
所以呢種關係不可切割，
但，想你明白呢個世界有d愛
即使無血緣都好堅固；
但同樣地，有血緣關係都可以好狠心
（如果唔係呢個世界就唔會發生咁多親子關係互相殘殺既事情）
唔係想鼓勵你同家人斷絕關係，
但好希望你係愛你既家人之前，
首先都要愛錫自己！
加油：）

有嘢做嘅投靠家姐一齊住得唔得

深紫啫係咩

多謝大家既留言 剛剛比家母開波了 佢話叫我搬出去 事源係老豆話佢出街都拎住傢撐 我story就po左如果佢真係打落啲手足度 我即刻搬
我媽唔知邊度見到哩張圖 勁激動咁話你咪當佢地係手足囉 你係撐佢地既就即刻搬 老死不相往來 為左手足唔要屋企 心寒呀！

鬥兇je，佢心諗而家租咁貴睇你個衰仔邊捨得搬

藍（撐警）＋紅（親中）

加油

我就係家姐了

你自己願捱 唔會可憐你

所以都唔係要大家可憐 只係上黎呻下 日子都總要過既

玩ig就係想避開d廢老，廢老死都要睇人ig出乜，好心佢地自己同班藍絲fd去FB圍爐啦，係要入侵年青人ge世界

你幻想下你將來既仔女同你政見完全唔同
而佢仲要係前線既人 發表極端言論
應該會明白
試下代入佢地度

老實講 你地政見唔同
就唔好講埋哂啲帶有情緒既言語
如果你係珍惜你家人既話

不過事到如今就搬走
大家都辛苦
淡左再試下和好

加油絲打
我屋企係深藍廢老雙親+中立阿妹
兩位廢老藍到紅, 以為自己睇下fb就知好多野
但淨係識follow啲撐警page
覺得依家嘅政治環境夠佢地生存, 真係好自私
所以忍唔住開我老母拖, 我妹一句都幫過我
仲扮唔知, 繼續keep住所謂嘅和諧
我依家喺屋企冇咩事都唔會再出聲
但永遠都會記住
我屋企人有幾咁自私
到有一日可以離開, 我會頭也不回咁走

你同佢講冇用架，你試下反其道而行，每日落街一次揮動五星旗，大叫支持共產黨派老解，次咗兩三次包保嚇到你老母唔敢同你硬碰。

[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

you are not alone 絲打
今日先被人踢爆發夢被開波
仲要我係獨女無兄弟姊妹撐
加油頂住 必要時搬出去或者搵朋友屋企暫住先啦
我地無做錯 無必要道歉
佢地係藍係紅我地改變唔到亦唔會逼佢地
同樣佢地咁大個人應該識消化同尊重返人地既政治立場先
用親情綁架係橫猛又唔成熟既表現
唔好被家庭觀念綁死
或者佢地冷靜落嚟都會識反省（希望)

其實都唔洗咁傷心，本身政治就係可以撕裂家庭。國共內戰都係咁，我老母家姐都係藍，好彩我已經成家立室同最有經濟能力，佢地對我唔會主動講政治。我老豆就典型癈老，同老母離左婚自己住公屋 ，好賭飲吹仙都唔仙，當正自己係共產黨咁屌癈青被洗腦。

只可說政治係無情的，到佢地有一日受到政府逼害先會覺醒，我覺得好快有呢一日因為共產黨對窮人行高壓政策，而佢地好快會造番堆窮人出黎反自己。

其實有能力可以就搬出去啦
搵人夾錢租間屋會輕鬆少少(當然要搵到人先有得傾)

同父母分開住一排，留番D 空間比大家
過到幾年有可能好番(當然我唔敢保證，睇下你父母有幾硬頸)

雨革嗰時我係咁
嘈到QUIT 左屋企個GROUP
好彩我嗰時係外國做緊野
幾個月無講過野

而家番左香港
好似無事咁，但係只要我一入左房佢就繼續高談闊論佢D 歪理
我亦唔會比佢知我去罷工，示威
好似大家有共識唔會講呢D 事咁

你要明白。
你有能力就唔洗怕。同人搬出黎就唔洗俾家用。
到時要惡過佢，佢一定要妥協

你個名

唔好講良心。
佢就係睇死你善良

絲打你依家ok嘛????

婚都結埋, 真係可以完全斷絕來往

唔好意思 借位一推
Btw樓主唔好唔開心 我係媽媽 但我都好撐前線架！

媽媽都站起來！我地都要保護返前線！811見！

咩係深紫？深藍就聽過

一聽就知 art design 攝影個啲 ...都做過兩個月 人工真係好低

加油呀! 雖然我父母只係深藍 但我都身同感受

睇Gary Vee 可能幫到你
加油

愚孝撚我見得多
on9到你咁的真係第1次見

你試下走幾日
佢地應該會淆 繼而內戰再示弱
但如果無既話 則係你既選擇係岩

如果你家姐收留你。

同佢講，冇人送終唔好怪你。之後搬去同家姐住。

哩個我都有同男朋友講過 如果第時啲仔女係咁我都唔知會點諗 其實都試過同屋企人因為政見不一嗌大交 事源係佢地send啲親中文黎 叫佢地唔好再聊起黎講 佢地就話我就係中意睇！！！

扮唔知keep住所謂既和諧 好中！ 之前通常係whatsapp 嗌交，嗌完交大家扮冇野 繼續嘻嘻哈哈 但擺明大家都有條刺

我都覺得係

我都唔明點解我咁重家庭觀念。。。 唉 一齊加油 唔好受傷呀絲打

sor 睇漏第一句以為絲打係阿妹

巴打你老婆都係同一陣線？ 身邊有人共同進退好幸福！

咁既父母要唔要都唔緊要，大事大非唔識分

大義滅親都做唔到 你呢啲垃圾左膠

Ok 唔洗擔心 唔會比自己有事既 多謝你

都係啲一萬幾千既工啦 但係自己好中意

夠錢搬就唔好諗咁多啦

你試吓唔好同佢討論
但當佢討論政府時亦唔好答佢
到最後佢冇人答佢就會慢慢接受唔同人有唔同觀點
而且你都要接受你父母都有自己觀點
我係公司同藍綠黃絲都可以相處
就是因為大家都尊重對方觀點
要是大家方向太大
我地會唔出聲
俾大家一個空間思考
你想一下連朋友都可以
為乜家人唔得

you are not alone

講真 有時離開下 反而對大家都好

佢都冇當你係屋企人
你勉強做乜？
當陌生人畀你嘅溫暖都仲多過你嗰個所謂「屋企」時，
咁你嘅「家庭」只係同中共個社會一樣，表面安寧，
冇意思。

我明 我老豆仲難頂 藍絲「中立」撚
竟然話元朗啲鄉黑係做得岩 打撚死啲人
日日聽啲cctvb同埋啲youtube普通話片
我老母都係 話咩係暴徒 阻住人搵食
佢地兩個宜家一啲感情都無
之前鬧離婚煩到我嘔
我成日諗
佢哋既人生真係唔知做咩，係個豬圈度
日日捱生捱死但為左一啲原來根本唔係在乎既野
但就用仔女做擋箭牌
我如果唔係仲未獨立，真係唔想繼續同住

唔忍心見到父母無依無靠 咁都有錯？
對唔住 我真係冇辦法咁冷血

本身諗住再去做番好中意既工 但如今咁樣應該做唔到了

食佢地住佢地 大咗個可以獨立就飛佢地
由佢地自生自滅斷佢糧
每個人都要為佢地講過嘅野負責

講真屋企人係珍惜對方既就唔會因為咁就話當冇生過你或者趕你走，希望只係一時之氣

或者你試下係父母冷靜果啲陣傾下，講番你幾重視佢地，雖然立場唔同但尊重佢地有自己睇法，所以公道啲大家比個共識屋企唔好再提政治野

真係搞唔掂既有能力最好搬出去避下先...

不合作運動— 每週罷買日

你都要加油呀絲打 唉 家事真係唔想理都迫住要面對

真係好辛苦 今晚同屋企人嘈完一輪
我由6月開始就好積極咁參與抗爭 一直同父母都好有默契咁大家扮唔知
直到上星期食飯 我家姐同我講先知佢地一直畀氣我阿妹受
尋日我出去 佢地又係到話我阿妹
我同自己講 我今晚就要同佢地講清楚 唔可以再由得阿妹做擋箭牌
點知嘈嘈下我老豆同我講唔認佢都冇所謂 果一刻我真係好心痛
我每一次出去都要比狗追 食催淚彈 夜晚發噩夢扎醒 結果竟然係得到一句咁既說話
果一刻我真係好想搬出去住 唔想再留係呢個屋企
但我睇完呢個post先發現我老豆原來已經70歲 我地已經冇幾多年可以一齊生活
呢一刻我真係好攰 我只係可以一個人呢埋係房到喊
我真係好羨慕人地可以有一個支持佢地出去既父母

密碼鎖 或且講暗號
俾佢知道仲要話佢好叻喎
點解你可以咁in
盤開話題
冇人唔想俾人話點解你咁叻
試下轉換方式
唔好跌入個死結到

愚孝。
最on9

盡早搬出去，無謂同白痴鬥

理想與現實 我真係明。。。 唔同人佢地心目中既排位次序都唔同 我6月同屋企人都成日嗌交 有frd有日同我講 屋企人始終都係兩個 唔岩聽就聽過就算啦 70歲既爸爸佢或者冇能力或者耐性去明白了解哩個局面了 攰就休息下 冇人會怪你的！

其實一個人既教育同成長背景係好影響
我同佢地價值觀已經分裂左五年
其實我明白有民主都會有保皇黨
但我只想香港能夠唔好再壞落去
但係當啲抵毀既野壓落黎係毀滅性 真係唔好再討論 無意思
投票日請佢地去旅行

唔討論 平時戴耳機 多啲叫你妹出下街（安全地方
我比較鍾意外國家長既尊重同開放，但呢啲真係無得講

撐著啊！

好多謝你 如果最尾果句係我屋企人同我講就好

我都明白大家有唔同政見 但我唔明既係點解佢當年覺得中國唔好走難落黎 宜家竟然仲會撐港共中共 而佢地成日開口埋口既暴徒其實就係我 真係好難受

絲打來我度住，同佢地割席啦
唔值得為佢地動氣
到佢地老左，叫共產黨養佢地吧

老豆全部訊息來自 WhatsApp 點搞

再咁落去妳一世都會俾家庭觀念束縛住
一世都因為咁而受苦
其實今次絕對係個好機會去抽離
乜'當我冇生個你地'呢啲言論
根本係佢地自私，冇代入妳、冇關心你感受
一尾就覺得做仔女一定要聽哂佢地話
佢哋有冇真心愛過妳？
你可能覺得對唔住屋企地
但你更加唔可以對唔住你未來嘅人生

同我一樣
老豆不嬲都支持班狗
老母就因為罷工嗰日返唔到屋企
由淺藍變返深藍

到依家仲未出過嚟幫手
好自責 好想為香港做返啲嘢

利申：03年

屌冇check好多錯字

愚孝。

咁平時既交流係咪有內涵先
唔係果啲食咩去邊做緊咩果啲呀？

無內涵既都無咩意思

呢啲情況周時都發生

問一問你屋企人

如果佢覺得政治係大過親情 咁你就自己同佢哋分開啦

但睇你言行 你自己就應該係親情大過政治

先後次序 如果佢哋覺得連個屋企人都可以唔要

咁就索性分開啦

加油絲打 呢到好多人撑你架
政見唔同都好 始終血濃於水
點都好 暫時冷靜一下
件事完左再慢慢修補關係啦
有需要歡迎上黎搵人吹水

同路人

屋企深藍，我同啊妹深黃
次次出去發夢最驚唔係催淚彈，而係返到屋企同父母開戰
原來父母可以為左唔同政見逐我地出家門，斷絕血緣
真係好心痛同好心寒

講真，呢一刻我地無咩可以做到
一方面，經濟無能力搬出去
另一方面，我地都好愛惜自己父母，未捨得斷六親
唯有希望運動完左之後會好d

In the meantime 俾個抱樓主同樓主妹，共勉之

我阿哥我同我老母嘈
期間前者手指指搞到差d隻揪

如果愛你 點會講得出呢D野
講左出口嘅野就要負責任架啦

對付呢啲人，最緊要係ignore, 唔出聲，當佢地透明，係父母又點，你冇欠佢，係呢個動盪社會，內心要強大，仲有，佢哋一定早死過你，唔需要傷心，因為唔值得。唔需要走，因為呢樣係磨練，令你長大 內心變大。

紅加藍

Btw同樓主一樣我一有機會就會一定離開

佢都話左唔認都無所謂
你咪試下搬出去唔見佢一排
睇佢會點

我全家家長輩都深紅 放棄解釋了 我就嚟膠都唔想派喇 唔講算 同你一樣好珍惜家庭 加油！

嫁比我 黎我到住

加油呀絲打

我覺得搬左出去就好難再番黎住了

做愚孝有咩意思？
可能我親情觀念比較薄弱
佢地講埋啲黑心野 我會照話 唔岩就要講
係愛你就唔會講埋依啲野
今日開始家用暫緩啦！ 你唔做番啲野佢地咪一味蝦你囉！

多謝你

原來好多屋企都係咁

佢地覺得點解關心啲外人都唔關心下屋企 比咁多時間心機出去 但點解唔處理下屋企既野

同路人

我都覺 而且我好想把握時間陪下佢地 唔想錯過左先黎後悔 雖然我地交流唔多 但我真係好愛佢地

同路人
琴日啊媽趕我走 話出左呢個門口就唔好返嚟
以後喺街撞到都會扮唔識

唯有係一人少句...

撐住。加油。

我明 我真係明
一心以為佢哋係心地好嘅人
竟然變成惡魔
日撚日話暴徒眼盲心盲要拎去打靶
見一次佢哋啲fb就開一次拖

我係廢中一個 大學住hall後已冇返屋企住 一出嚟做嘢就搬咗 只能想像仲同意見咁唔同嘅人同住壓力有幾大

呢度睇緊嘅青年人們
雖然我咁講係好膠 但係唔好因爲呢個運動而放棄學業同前途
冇學歷冇錢 搬唔到出嚟 呢個輪迴就係咁loop
加油呀

咁你最後點呀 有冇搬

冇學歴冇錢 真係好中point 我都同我啲妹講 一定要努力讀書 未來係社會爬得愈高 先愈有say

信我啦 佢地一味靠聲大夾惡
我不嬲照屌番轉頭 嬲咪嬲理撚得佢
成日講唔過就話你不孝點點點
我會話番 你講唔過人就咁話我
依啲咪野蠻囉 跟著好快就收皮

其實係想有人幫佢擔幡買水

屌 依句真 家母覺得雜總做乜都岩

呢一代係預咗撕裂
你返緊工有經濟能力至少仲有得揀

我老母老豆都係淺藍，妹同我就淺黃，依家相處已經有磨擦，好想快d有能力搬走，減少磨擦
我明白呀絲打

有兩樣野想問樓主
1.如果唔計政治野 妳屋企人對妳好唔好同埋尊唔尊重妳既意願
2.妳宜家既收入能力有沒有可能養到自己同埋租埋樓

加油 點解嗰班禽獸可以管治香港 日日話我哋廢青？
如果自己有資格 可以為社會做更多嘅事 有邊個唔想

我老母今次唔敢直接屌我
唔同住 佢打嚟問我喺邊 答到就答 答唔到唔聽
我出去發夢佢唔會知
樓主你想孝順 但又想做自己覺得正確嘅事 需要嘅係一點點距離

自己有錢 資助細路買裝 俾眾籌 612星火 課金課得輕鬆
錢我自己搵 你理鳩得我

加油呀 叻女嚟

仲有 我又要派下膠 係超大愛膠都裂嗰隻
唔好同父母割𥱊
老共最叻係批鬥 文革係一絕
自己睇歷史 個社會沉淪係點嚟
上嚟呻下 返去顯示俾佢睇 暴徒不暴
我知好難 但係when they go low, we go high

父母對仔女講呢種說話都有？知唔知仔女聽到有幾傷心ga...

兩老日日講要捉示威者去打靶
而我都係其中一個應該捉去打靶嘅人

黎到呢刻 終於明白就算係血脈相連都可以咁冷血
有能力自己一個住仲開心

加油 支持你 我地撐過咦鋪
你就可以開開心心去做賢妻

前線要打仗 網絡文宣都要打仗

[文宣] 消除光復香港時代革命誤解 入黎啦仆街

樓主你ig係咪有d親戚定點，所以有人send俾你兩老睇？
不如先試下減少再同大家傾呢個話題
佢再講你就唔好應佢
見你咁重家庭觀念，你兩老咁講一定令你好難過
但物件同關係一樣，爛咗唔一定要掉，但要睇下點樣維修好
你依家要忍辱負重，佢地唔鐘意就少d講，唔討論就算
當然有啲消極，但面對唔想無咗呢段關係之下的方法

大家咁話啦

佢地係恃住你要靠佢地先生活到黎綁架你思想
其實你自己個心識諗就可以
咪唔好講野 同佢地講少兩句
唔好衝動走

要學識喺逆境調節自己情緒

之前有人教要紅過佢地就會變黃...唔知得唔得

佢都講得出當生少過,為左盲撑政府而捨棄你地,講真,你老母真係唔係好愛你地架咋

我有類似既情況 (個情況唔係政治,但明顯係對方錯,但又唔認,不斷咁比麻煩我)
我最後選擇唔再溝通
宜家就只係幾個陌生人住埋同一間屋咁

講真,我比以前開心左
----
如果唔開心,就唔好傾...IG block左父母算啦...
咁樣,或者,政治以外既野,你地重係一家人

你不孤單，有我在

same same 其實好多同路人 唔洗太難過
冇經濟能力既就忍下先 到時搬走左都管唔到我地
到時有能力 就可以自己做主

深紫

上一代已經中毒太深，醫返都哂藥費

政見可以凌駕親情 咁令慈心中嘅親情都幾無謂
個人建議 自己諗清楚咁嘅親情係咪咁重要 感情不嬲都係相對嘅

i know this feel sis
一樣深紫色家庭
又係話唔認做女
唯有唔係屋企傾 不過繼續堅持發夢

其實絲打你係愛兩老定係怕兩老？
你係想嫁出去之前珍惜最後幾年，定只係一家人住慣咗所以就算畀人鬧都唔想走？
我（只係追咗少少文）睇你同男友又唔似有結婚共識。即使真係嫁咗出去，照你而家對佢哋嘅態度，我覺得就算你搬出去你都唔會真係斬哂䌫，到最後都會似而家咁
我唔知點解你要咁忍受，反正喺你打出嚟嘅呢段嘢我搵唔到原因，我家庭環境完全唔同，所以我只可以同你講聲加油

我最近不時都同老豆嘈
直到有一次嘈嘈吓佢話 得喇 係我錯 開枱食飯
當下我先意識到我嗰陣講到好激動
我老豆唔係真係認錯 純粹為咗頭家而唔嘈
始終佢係我老豆 我又唔想嘈落去

真心要我做我老豆個角色我做唔到
不過絲打你咁重屋企關係應該好明白
經濟上(?)同心理上都未ready即刻脫離屋企
反正都說服唔到對方 唯有自己學識忍一時退一步
同埋check吓自己ig follower/開過個ig啦

以後唔養佢哋嗰啲後話 搞掂宜家先
加油

點解會憎呢？

有啲仔女條盒係同父母緣薄

無得強求

你唔好勉強自己

當父母寧願為左支持你最唔同意最鄙視既歪理而撕毀咁多年感情
呢樣先係令我最心痛，次次鬧交都喊到成隻狗咁

要説服人 先要管理好自己情緒
唔好人地批評幾句就起鋼
我唔相信屋企人會一開始就咁偏激
一定係大家鬧交互相傷害造成

垃圾父母 子女係個體 唔係佢地既所有物

一開始知深籃就少出聲等機會啦

絲打加油 記住生命係自己既 唔好活係其他人既期望之中💪🏿

但如果係我既話 會搬 因為你咁樣同時都犧牲緊你個妹 唔通你想佢生活係一個咁既環境入面咩

唔好比人影響
唔係人地藍就一定要屌人老母
屋企人都説服唔倒 你問自己點説服其他人
自己組織下先再同屋企人傾

我無乜野幫到大家
請下載資料 (電腦用更方便)

入面係 中共劣行 港共施政失誤實錄
警暴影片集 劣行集合
示威理念宣傳

如果直接撐示威無用
咁就集中火力講港府係民生方面有幾廢

重點係以佢地自身利益做出發點

祝 溝通順利

加油呀

見絲打都係有孝心嘅人
如果想繼續同父母生活
關於政見盡免避免傾，學會聽到當耳邊風
想傾出面大把人可以傾

而家係非黃即藍時期，兩邊嘅情緒都拉到好緊，說話語氣好多時都會過份咗

世界好大 唔好因為屋企人而焗限自己

何必忍受呢種情感勒索？你愛佢地 唔等於需要接受不公義 有時候要明白佢地既立場係基於無知 我地可以試下一步一步引佢出番個局 如果唔得既 我諗你生活係屋企呢個空間都會好辛苦 不如考慮下搬出黎 咁或者對大家黎講都係最好
加油！

加油!!! 頂住

走啦，道不同不相為謀

感激養育之恩，但如果冇左思想，活著比死難受。所以係時候離開佢地展開真正既人生。

坦白講你比家用既話冇欠佢地任何野。

早日達成你個id

一定走

幫手入去推呀

你上面話過

我想問下 依家發生左呢個情況 你都係維持呢個想法定係有所動搖？

仲俾家用

有獨立能力 就唔好等
無 就忍耐

走啦, cut 家用

你send俾佢

咁講好過份 有冇當過你係囡呀...
當你做到屋企人>=政治嘅時候 佢地竟然係政治>屋企人
真係好離譜 如果絲打你多數只係好聲好氣傾嘅 佢地就更過份
真係好憎啲老豆老母完全唔諗住理解下自己仔女諗咩咁

加油呀絲打

我都係啱啱先嘈完, 我自己就放棄咗佢哋

當一個連7.21都覺得無問題, 俾埋鏗鏘集佢睇都覺得係D途人抵死嘅人
我只會覺得陌生, 毫無人性同良知, 唔好諗住叫我念咩親情嚟情感勒索我

係呢個環境下成長嘅大家, 亦應該為自己尚能分對錯, 有人性, 能夠明辨是非而自豪

撐住!

呢個幾好

中國式洗腦真係好恐怖，家人永遠不及黨親，樓主快走。
係黨面前你什麼也不是

你老母叫你殺人你會唔會做？
你老母叫你去機場搞自殺式襲擊你會唔會做？
孝都有個限度，嚴重罪行根本唔可能亦都唔應該被親情緩和
7.21之前你做藍都仲唔係冇道理，你元朗恐襲之後竟然可以支持黑社會，根本就係鼓吹恐怖主義

絲打，為咗你同你呀妹唔被污染，為咗香港人嘅安全，走吧。
呢啲人，要好似吉野家咁抵制到破產，老咗都冇人供，恐怖主義者先可以冇得維持生計。
你地咁多個好似警嫂咁對暴徒依依不捨，點可以抵制黑警，點可以追求公義啊？
一個人都不能缺少，絲打你嘅一舉可以幫到香港好多。

有咩要幫手即管出聲，一定幫

同你處境一樣 不過我同我哥都係紀律部隊 叫做有份穩定工作 搬出去住都唔成問題

我屋企人都係咁講！！
我老豆呀媽係黃
姑姐係藍
佢話 無我哩d屋企人

我真係承你貴言！

自己組織個新家庭囉
當無生過個女都講得出
你老母死撚左佢啦

搬

走啦，咪愚孝，生死不相往來又有咩問題?

你都知上嚟連登問，最常見嘅得一個答案： 搬，cut 家用，永不往來
如果你根本就情感上唔捨得，你上嚟圍下爐其實無咩用，盞自己無間痛苦

切勿愚孝，你會縱容恐怖主義，將香港置於獨裁軍國死地

其實唔好太愚孝
老老實實佢地生得你出黎
就要咩起養你嘅責任
如果唔係唔好生
理直氣壯咁同佢地講
我喺度食喺度住係應份

冇生過
已經講出重點

幾個朋友今次之後搬左出去

其實呢個時候都係鬥狠
但佢地老左會需要你

唔好理佢地 既然你做緊你認為正確嘅事就相信落去 相信你自己 唔好比其他人影響到 就算係屋企人都係
you are not alone!

屋企有黃有藍 嗌過一次交之後
我聽到啲唔啱聽既會當耳邊風
始終唔想成日嘈
又嘥氣 嘈完都唔會轉立場
其實藍既屋企人已經好少再講
但我細佬聽到一兩句就即刻駁返轉頭
又嘈過
唉
日日驚佢地嘈完會發生啲咩事
個心好攰 唔想咁樣

聽到隔籬屋都有嗌交

同路人
同屋企人睇親新聞都預撚左嗌交
佢哋唔覺得係嗌交㗎佢哋覺得係袋錢入我袋
聽到老竇講「咁你地覺得共產黨有咩唔好」
着住睡衣嘅我瞬間想衝出門口
奈何老竇有高血壓真係唔想同佢嘈
卒之頂唔順喊住咁衝入廁所
洗個面又係一條好漢

基本上每個禮拜發夢都唔會同屋企人講
次次問我做緊咩我都用啲之前影定嘅相send 比佢地
d Gear收到埋一埋費事老母抄到又有排講
唯有安慰自己好彩都仲有家姐阿哥明白

Same here 準備搬

走啦，當無呢個老母

我覺得你父母嘅紅唔係真嘅紅
中共洗睡出嚟嘅紅多數都係用黨=國呢種歪理嚟混淆視聽

除咗嘅得利益者之外
真正知中共背後做咩事嘅人都好難真心擁護呢個政權

如果要同佢哋傾嘅話建議你由呢方面開始講起

開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。
講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有渠道釋放咁耐以來既情緒

link:

比個template 大家
如果想朋友來取暖，請send 比佢地睇下
記得講 發夢想發未發 唔講
只發洩不指責不論陣型

女人都係感情用事做唔到大事

我 send 無用
佢唔睇，睇都唔信
只信外人
經典廢老行為之一

犬儒人
屌哂兩邊
話政府係無用，因為佢同意政府係廢
但係又唔準人示威
唔知做乜撚野

You are not alone

話當生少個都講得出，你真係要即走，唔好對自己殘忍，至少要搬出去

條路自己揀

有能力就搬走啦

i know that feel, sis

問返你父母 係咪政府>親生骨肉

正所謂 子親兒親不及港共政府親